點解工程呢行咁得意

以專業層面黎講
同樣位子 政府竟然屌打8成私人市場
政府technician 到頂 仲好過chart engineer

咁個叉Eng係咪應該反省下

只係香港政府人工過高je

投標價低者得 邊有錢請工程狗
省返啲錢 請兩隻grad E 夠做啦

Chart eng 可能人工好過gov technician 小小
但工時係點 心照啦

charted eng係咪得4皮左右？

Chartered main con大概50k

但gov 70k

做十幾年 又有牌

搵50-60k 唔難

main con 通常有13-14 個月糧

不過做到隻狗咁姐

聽到Ching咁講 真係留下兩滴眼淚

留意返係慘過隻狗

叻仔既 上到大pm
四十歲 十萬 八萬都唔奇
但consultant 人工就慘d
除非做到Rse / director

但Chartered consultant大概30k
仲要冇OT錢
入唔到政府就成世了
大把Consultant做到退休都仲係SE
逗果4x k 人工

C+0都有~35k 啦
當你一年加1k
我見到既係一般三十幾 c+5 以上 點都有4xk
如果去到退休都仲係4xk 就自己反省下

E&M/BS 更加賤

但C+0果下先慘
人工又低 OT錢又冇
Bonus又分得少
又要教gradE又要俾老細屌 又忙到仆街
全公司性價比最低一定係C+0 至C+5 走唔到果班E
Btw 你35k 係3A既價？
聽frd做consultant chartered左都冇35k咁高
仲要由我未畢業果陣都係charter話～30k
屌你老母到我做緊野都仲講緊charter話～30k
都冇撚變過
政府E就由五萬幾加到七萬
痴撚線

STO 都五皮

12年剛入行fg 19k...20年fg都係得19k

c+0去到c+10 都係做到狗咁
所以先大部份人想入政府

收銀12年有19k咩？
今年arup 好似21

TO 系列 不嬲付出少 回報大
I大首選
要去到五皮 都應該三十幾四十??

普偏專業人士都唔想入政府做
偏偏工程就調番轉

19.7 only

foreman site agent 對ws 皇家佬點睇

CIVIL人表示同Team個SE 未夠30歲 搵緊起碼50K

Consultant?

應該係contractor

屌哪星
一個政府to max pt有成44kwtf
Acw頂薪都有差不多40k

人工高 少野做
要做狗都做一隻舒服既狗啦
反正工程都係比狗做
所謂專業人士真係得淡笑，同成班爛仔做野

可唔可以講多少少

因為呢行有料既人多數自己開檔/做到pm以上級數分紅
坐係contractor個邊多數都hea底
site office個上網班engineer唔係睇utube就上Facebook
相反政府個邊因為多數野都要負責任（上身）
好似payment同收貨 同處理合約問題咁
同埋D改路 申請收場 同其他部門傾野 重有睇安全
一個唔好彩除時比人告刑事罪同民事索償。。。 。。。
你估真係咁好做 乾收銀唔出地盤睇野係佢自己take緊risk咋 有事個陣除時坐監

係Consultant

TO呢D位 真係好雞肋
無野做其實都好悶
不過一個月都畫唔到兩張圖其實幾好做

呢d 叫work life balance

悶唔悶 睇自己心境

求其rss都45k+啦....

除咗醫生
其他政府專業人士好過私人市場

你見到就好做，比人屌老母你唔知姐
用咗幾多工人去做個part 板佬有無劏板
札鐵佬同你一工正常應該做幾多野
你識閪咩 結果比老細屌到撻哂皮 連執垃圾阿姐都笑鳩你無用
大判話你做得慢,eg收貨有野錯A字瀉落黎又比人插你棟係到做咩撚野 睇住都錯 你有無本事即時知錯咩 圖則rev a b c d邊份打邊份aki同rc e and m有無衝突
點解有D人地有本事一睇就知攞獎突登做錯claim你代工
細路 人地口飯唔係咁易食 後生付出咗幾多 你唔知姐

律師 會計呢

除非好top
普遍政府完勝

inspect先爽 學歷唔洗高 成日有飯食 啲判頭當你皇帝咁服侍 人工差好少

專業人士唔想入政府
講得依句
我懷疑佢有冇返過工

CTO
工作生涯至少一半時間鳩 fing fing

Big 4 都會入政府做 treasury accountant

唔知點解外國叫親做engineer 比人感覺都係專業

不論civil, mech, EE

但一去到香洗就收左爛仔

如果香港可以有更多人投入R&D engineering 呢行整體個感覺應該會更加professional

唔係一味起樓, civil engineering

下下講最top 一係私人贏晒啦

醫生夠有一年搵成千幾萬

律師你做bar 都有

工程師你做到大公司Director M記個CEO 成兩千萬tim

in general, 係政府高人工d既

Charter engineer 仲講人工
人地講緊 分單contract 幾多%錢啊 講緊幾十萬

我由intern到依家grad job都係玩R&D
人工其實幾和味 FG有22k, electronic engineer

早廿年私人市場好景，邊有人想做政府丫

好多大國手係星球醫生，一星期搵一球
所以好尊敬真係留係到做研究同教學既醫生

政府工要定多啲薪酬保障同福利引人入係必然
但私人市場牛市咁多年都唔見得人工有明顯上升先係最大問題

因為總有班人托爛市，係香港生活壓力大，唔想冇左俗工就做到成個奴隸咁

因為總有班人托爛市，係香港生活壓力大，唔想冇左份工就做到成個奴隸咁

爛市個班人影響既都係一班能力弱既人
但有能力既人入大公司, 大公司fg 入職人工其實上升幅度都好撚低
所以形成政府工係好撚荀工既現象

其實點解香港一講工程就係civil bse之類
明明仲有software engineering 大細電 嗰啲

咁的而且確，出面大風大浪，自知做唔到行業中嘅鳳毛麟角，入政府安安穩穩，加入既得利益群組，邊有得輸

to唔搏升 max 4皮4 已經好爽

入政府果班人會話入政府係想上位，之後改個制度
現實會係政府班人跟佢地阿sir撚下家，之後就會話比一大堆理由話要改個風氣同制度唔係咁易

入去professional grade改制度
其實我真係未聽過有真人咁講野, 個個都好老實講錢+穩定
反而考紀律部隊個啲就聽過

成個政府都係啦，用錢收買你做狗

所以我都唔係好信光復香港會成功
行一轉上班台 大把傾緊點考政府工

成個市場都係工程狗
個個做到隻狗咁
唉

以前真係聽人講過
不過佢冇offer
之前有連登仔仲話入政府係想幫政府洗曬d錢

話你on9驚你嬲，屌你呀咁撚辛苦叫政府班廢材辭職去返私人市場啦！！！

外國呀豬呀狗都叫自己做engineer 媒氣佬又叫自己做gas engineer

M記？

工程啲女先爽
幾時都有兵收

政府部門其實真係好仆街
人工豆咁撚多，做既速度慢到死
影響晒進度

10年後個MAX都到6萬了

又黎
唔可以係私人公司低
係要全世界齊齊做狗先叫合理

咁又唔好話政府d 人廢
咁你考唔考到

所謂高薪養廉，實際就係收買忠犬，ICAC都執柒埋

呢句野嘅口吻同aco post話做aco max 30k無得輸一樣

入建制做議員助理話之後上位改制度都聽過啦

咁不如入big 4
叻既先得5萬

人人都覺得自己懷才不遇，但係咪個個都有才？
想搵多都係跳槽做另一隻狗or政府

真正會改變制度嘅人係唔會大大聲話比人聽自己係臥底。
你望下李登輝就知

錢>>all
最殘酷既現實
無錢既人抗爭, 有錢既人食花生
得益者永遠唔係前者

不要再說了

食物鏈底層 又要比人屌 又冇話事權
人工又少 文件野一樣咁多
屌你老母比狗做

社工都係啊
一筆過撥款之後個個都爭住入社署

做到咩grade 啊

有得分

以香港既環境 定其實係私人市場過低

做工程有d仲得意
同期9個師兄弟
個個搵多過8萬一個月
係個個都係

依幾年個個買哂樓 唔係垃圾迷你大西北
講緊最老果個都係1989

首先香港人仲係有個概念係工程=起樓。
其他個啲一律叫IT狗
電子？做IT架？
電機？中電啲IT？

點樣入TO? EMSD!

你地望下又一城 （arxp） 請個project manager幾錢先講野

幾錢？

唔係下廢到咁
正常5-6年就上SE了
如果一直都上唔到PE/Asso
真係要自己反省下

如果hea 底/ 成績+英文差
接近無可能做client/ 政府既，真係無謂曬時間
TO性價比高過私人engine 好多
不過要升STO 唔易既
重要10幾年先升到頂

政府工程師
E仔都7皮starting 11皮max

兩電一鐵同起樓client都係咁差？

幾錢？真心想知

19k已經大公司，細收銀17k

因為腥港工程界係藍屍主導

藍屍是仆街好正常

咪做工程啊。好多30幾四十歲就有白頭髮

或者無頭髮

lm睇引入中國工程師
政府工程師E仔都要7皮 升一級就十幾皮
上面引入可能2皮都夠佢做E同SE

x咩呀x
arup就arup
屌

多項大白象工程

藍絲E仔以為可以置身事外

諗起以前有單Job
乾收銀出鳩圖跟住我鳩裝
200萬contract sum 我claim 左百幾萬VO

工程狗，能力邊到值錢，唔好玩

玩轉料改位先好玩
全部都搞到裝唔到喉改omega再釘板札鐵落石屎

黨鐵堆總經理點升？
果果年薪幾百萬

個單係間房我玩哂
冇野同人interfacing

望見張圖鳩到一個點，即刻叫師傅做哂啲明知係錯既野先。
之後claim 打拆錢，新料錢，裝工，加急錢
再claim design verification fee

acceleration 其實Re有權係allowance到比
我個到一個月有50萬唔洗經client批
個iow剩係叫你報夜工人數相都唔要
反而一有翻手野佢就死老豆咁面口
唔想你出信抽稱佢

嘩 你轉性呀 你唔吹奏consultant 既？

4年考到牌 2年內升到SE?
係有嘅 不過好少

5萬8起點 冇記錯既話

人工照保留，不過俾大陸人做

邊有低到口甘
咪玩啦

Consultant咪低2萬 有幾慘
利申main con

你覺得低
其實私人揾得好高
不過肥上瘦下

以後唔駛入標，同領導食下飯落下夜總會就有工開
你以為港珠澳搵香港人笨？？
睇番大陸d爛尾樓花就知claim爆數既爛尾工程陸續有黎，全部領導說了算，做工程唔駛簽contract靠個信字

帶得安全帽多好多地中海

宜家唔係出牌先升到SE
或者咁講，考咗牌唔轉工既話，對加人工無幫助
工程界差過大部分專業係事實
但至少勤勤力力買層樓都無問題既；
睇返D舊同學，大把非專科到30歲仲揾緊20k
公開試可能高你10分8分
樓又買唔到，人生完全放棄狀態

雖在條乾收銀串咀，我出信俾 client 串柒佢

私人中高層至高層其實搵幾多？
好似好少人講 講嚟講去都只去到SE, project e, asso
再上就冇人知

做左幾年都冇聽過有project賺到錢
單單都係瘋狂delay蝕到仆晒街
但係又唔會有咩公司頂唔住收皮
或者撤出香港市場
香港d project都唔知有咩咁吸引
引到間間公司餓狗搶屎咁去送錢

而家無咁多了

因為講解圖同數係唔會有錢賺

工程好多都係人脈>技術，有人脈你就有錢賺，有錢賺花紅就有多啲

再上計proj錢，％咁出bonus

因為大幫食夾棍
上一單成日同大幫個馬房食飯
屌鳩個幫辦同跟佢個兩隻works1麻煩
大幫講咗得閒正接去client個例會打佢毒針
逼個屍R醫調走佢，收鐵擺款叫你搵鋼絲刷brushing,樣樣都話要停但永遠出唔到sn,最後pm日日打電話上到去副處長到投訴,叫client襟住Rss,,,佢rss大sir直情唔續佢份約

講埋d 風涼話....

正確
我都認為私人工跑輸大市但政府公墓員都要減番3-4成先合理

咁知唔知各職位嗰range 大概幾多？
I mean 中高層至高層

claim到你暈

20歲仲20k 吹大d
紀律部隊都2xk la

讀Archi先係笑話

十幾萬-三十幾萬

入唔到政府 上唔到director
好多人其實係SE就止步 做一世

成日辛苦過狗搵得40k

香港邊有it

做一世SE 50-60k la

it 好旺市

it中年失業
後生又比人當狗
比hr壓價
一d尊嚴都無

笑左，點解你唔話私人市場開得低呢？
望下一樣學歷要求既教師幾錢人工

做工程做到檬左？

但人地5 days week

IT 移民係咪易d

應該無工程咁難既

工程bonus拎半年人工

唔阻你
你開心咪得

大家咁話

邊間有

咁其實係出面做慢慢人工都會超越政府好多
不過都係要睇能力際遇

上到M grade, SM, director 分紅分錢就另一個世界
完job 袋600萬bonus 你見過未？
私人世界就弱肉強食
政府就大家差唔多

我有frd做乾收銀做2年 人工加得200$ 都叫好搵
做sales都高人工過佢

入咗政府Eng.
以為eng好做又好揾
出撚到私人連個閪mon都要自備

反而班垃圾TO真係憑乜撚袋咁多

咁犀利？係做邊範？全部charter?

ge 好有同感
其實係咪間間收銀都係咁

真 根深蒂固嘅閪文化

咁係私人市場過低啦點解呀，因為香港人開少日工都死老豆咁款，香港人為左有工開個價幾低都同你砌

around 30 9 個全部都多過8 萬一個月？

全部政府？

師兄 請出招

做左2年 快三年 接近30k

受氣 ot樣樣齊

有商有量好聲好氣就唔會點玩你
你串過馬撚你咪自己睇路囉

我d 同學真係得20k

GE都係E 精神D

收皮啦 沙中線有無人要問責呀 鉛水喉又有無呀
扮乜撚呀

做邊間有咁多...

做炒業樓，業主聽講賣完樓有分紅，果陣聽岩發展商賣日出康城後收唔少花紅

Pm grade above 可以早幾個月完工可以有，中低層就

top 1%先好諗高過政府啦

岩聽
人地高增值行業係會與時並進咁改變個制度
工程狗就只係識抗拒改變 係制度框框下去保住自己既利益
先唔講利益關係點影響政治取向 但心態本身都完全係同藍屍廢老一模一樣

Pm有幾多個

多數早到完工都要做唔少仆街野

入邊d老屎忽心態係我當年都日日返12個鐘你新仔咁都捱唔到

呃你做乜
自己睇下統計數字
普通大學生搵幾多錢

濕鳩Eng 留名

中位數3萬
另外 30歲都畢業7，8年
仲唔過2萬。 係有既 不過真係好垃圾

跟統計處中位數34000 仲高d

做到頂先有

做唔到頂做中層頂多40-60k然後40歲左右俾人炒
之後20年都要乞食

大把都係政府高啦，點止工程

老闆請過個後生的頂你個位，仲要你過晒自己啲料俾佢，見唔少啦
可憐啲前輩真係要做保安過日子

邊有保安做
真係乞食都見過
有degree有master有engine牌turn out要乞食訓街真係on9

講真話就扮睇唔到

推

係囉

呢d政府職位又容納唔到好多人，就算有人革命推翻所有野，都只會拉低返政府工的人工，令到不患寡而患不均的主觀葡萄感覺消失

睇晒全個post
想問你地指既工程專業係邊

價高者得啲錢都落唔到下面啲廉價勞工到啦

諗起以前垃圾會推工程
d少數派實講20萬建造業工人生計等緊依d工程通過

根本政府果班離哂地
好多時仲係our source 出去比consultant, 佢地只比comment

civil, e and m. bs 應該都係 construction 個方面

響政府入面做工程TO絕對係性價比最高，完全超越工程師同做幫辨

因為 inhouse 唔識做加唔想自己瀨野

未必㗎，有時乾收仲忙過政府，知道乾收冇用政府會自己做埋佢、結果仲慢左

Bd班撚樣講得最多： cut個section黎睇下
屌你老母 係人都識做

師兄呢份係所有大學生
姐係23-65歲既數據

咁又吹大左

有幾皮人工，一隻mon又有咩所謂。。。

TO屌打全部散仔級啦

其實aecom / arup Associate 年薪有冇1球

我前老世乜都未計 月薪8皮幾 又公司車又花紅咁

Max 100k

香港工程淨係得construction

政府工同私人工無得比
講到出面派錢都無用
工程最大問題係OT同壓力
出面SE PM對住阿sir 都係做雞

仆街2018仲低過2008既

資本家 仆街囉

89年白衫都係11000一個月

私人市場真係俾狗做，
做個on99 ARE都多錢過乾收銀Ceng

好多C+10爭ARE位

政府咁好比人chart 左考ARE???

唔chart話你牌都冇點解要請你

女就冇牌都直入
考完牌直升RE

但政府應該唔比有牌做ARE
知道有其他工程專業係考左牌一條隊，未考又另一條隊

RSS不是公務員
佢睇起你你讀文科都照收

RSS同grade係高人工過公務員

RSS係咪內定？
前2個禮拜見工都冇消息...

緊係啦
唔L駛考牌頭薪都5皮+，仲未計grat。

不嬲都係識人好過識字

咁RSS工作量如何？
多唔多ot?

係香港最應該學到0既野係
你讀書幾犀利或者人幾犀利都係冇用

凡人係打唔贏政府PAY SCALE

Exact7ly

私人公司要加人工要講到出牙血，上司最尾都未必加...
政府坐定定加